 19:39, 25 февраля 2019
Обездвиженному срождения россиянину пришла повестка вармию
Жителю Екатеринбурга с ДЦП прислали повестку с требованием прийти в военкомат, чтобы встать на воинский учет. Об этом в понедельник, 25 февраля, пишет 66.ru.«Это просто верх цинизма! Ребенок с рождения не ходит, а его вызывают в военкомат! Где они только берут данные?!» — возмутилась мать 16-летнего юноши.По ее словам, письмо пришло на имя сына 25 февраля с пометкой «военная корреспонденция». В нем говорилось, что подросток должен прийти в военкомат в соответствии с Федеральным законом «О воинской обязанности и военной службе».Однако молодой человек имеет инвалидность с рождения: как рассказала его мать, из-за ошибочных действий врачей при рождении мальчик получил кровоизлияние в мозг, повлекшее гидроцефалию и ДЦП, и не в состоянии самостоятельно передвигаться.Последняя справка о статусе инвалида была им получена в 2009 году сроком действия до 2020 года.1 февраля в Госдуму был внесен законопроект о десятикратном повышении штрафов за все административные правонарушения в области воинского учета, в частности за неявку в военкомат.В настоящее время за «неисполнение гражданами конституционной обязанности по защите Отечества» штрафуют всего на 500 рублей. Это позволяет призывникам отказываться от постановки на воинский учет или снятия с него и от дополнительного медобследования по назначению военной комиссии. Также они могут не сообщать о смене места жительства и изменении личных данных.
